**亞當·湯瑪斯·甘迺迪**（**Adam Thomas
Kennedy**，），是一名[美國職棒大聯盟的球員](../Page/美國職棒大聯盟.md "wikilink")，目前效力於[洛杉磯道奇](../Page/洛杉磯道奇.md "wikilink")。

1976年1月10日亞當·甘迺迪出生於[加州](../Page/加州.md "wikilink")[河邊郡](../Page/河邊郡.md "wikilink")（Riverside）。

## 學生時代

甘迺迪高中時代就讀於河邊郡的J.W.North高中，當時他是棒球與籃球兩項全能的選手。大學時他就讀於加州州立大學北嶺分校(Cal State
Northridge)，大學時代的甘迺迪主要的守備位置是游擊手。甘迺迪在北嶺分校的時代創下了該校安打數、打點數，以及生涯打擊率的紀錄，並且三次入選全美國大學隊。在他大二與大三的球季，他的安打數領先所有大學的球員。

## 職業生涯

在1997年的職棒選秀會上，甘迺迪被[聖路易紅雀隊以第一輪第十二順位指名](../Page/聖路易紅雀.md "wikilink")，並且在1999年初登大聯盟。但隨後就被紅雀隊和另一名選手肯特·波登費德(Kent
Bottenfield)一起送到[安那罕天使](../Page/洛杉磯安那罕天使.md "wikilink")，以交換天使隊球迷當時心目中的英雄[吉姆·愛德蒙斯](../Page/吉姆·愛德蒙斯.md "wikilink")(Jim
Edmonds)。

這項交易對天使隊事實上是有利的。2000年4月18日，天使隊對上[多倫多藍鳥隊的比賽中](../Page/多倫多藍鳥.md "wikilink")，甘迺迪以單場8分打點追平隊史紀錄。這同時也追平了1975年[波士頓紅襪隊的](../Page/波士頓紅襪.md "wikilink")[佛瑞德·林恩](../Page/佛瑞德·林恩.md "wikilink")(Fred
Lynn)之後，新人單場最多打點的紀錄。

然而真正奠定甘迺迪在天使球迷心中英雄般地位的比賽是2002年美國聯盟冠軍系列賽(American League Championship
Series,
ALCS)的第五場比賽。甘迺迪在這場比賽中有如神助般地敲出三支全壘打，也加入了歷史上只有四位著名球星列名的俱樂部，這四人分別是[貝比·魯斯](../Page/貝比·魯斯.md "wikilink")、[鮑伯·羅伯森](../Page/鮑伯·羅伯森.md "wikilink")(Bob
Robertson)、[瑞吉·傑克森](../Page/瑞吉·傑克森.md "wikilink")，以及[喬治·布列特](../Page/喬治·布列特.md "wikilink")。甘迺迪神樣的演出也幫助天使擺脫過去四十餘年的魔咒，取得隊史第一座美國聯盟冠軍，也取得隊史第一張進入[世界大賽的門票](../Page/世界大賽.md "wikilink")。最後，甘迺迪實至名歸的獲得[美國聯盟冠軍賽最有價值球員](../Page/美國聯盟冠軍賽最有價值球員.md "wikilink")，而天使在一番激戰後終於打敗[舊金山巨人隊](../Page/舊金山巨人.md "wikilink")，拿下世界大賽冠軍獎盃，也讓甘迺迪得到一枚冠軍戒指。

甘迺迪除了打擊實力外，他在二壘防區的守備能力也是金手套等級的水準，這讓他在2002年的勝利之後變成天使隊內野防線的主角。然而，他的攻擊火力卻在近年快速衰退，這使得他在天使隊的地位岌岌可危。2006年球季中，一度盛傳他將會被天使拿去交易藍鳥隊的[希爾·希倫布蘭](../Page/希爾·希倫布蘭.md "wikilink")(Shea
Hillenbrand)。雖然這個傳言最後沒有成真，但是他在球隊的重要性已經大不如前，在後半季的大部分時間也被迫和天使隊在二壘防區上的超級新人[霍伊·肯德瑞克](../Page/霍伊·肯德瑞克.md "wikilink")(Howie
Kendrick)分擔攻守任務。以肯德瑞克在大聯盟的表現，甘迺迪是否還會出現在2007年的天使隊陣容中已經是一個很大的問號。

2006年8月16日，天使隊在[德州遊騎兵隊的主場比賽時](../Page/德州遊騎兵.md "wikilink")，遊騎兵投手[史考特·費德曼](../Page/史考特·費德曼.md "wikilink")(Scott
Feldman)一記觸身球打在甘迺迪身上。而這兩隊之前已經為了互相投危險球的問題鬧得不太愉快，於是甘迺迪憤而和費德曼演出全武行，也引發兩隊的大亂鬥。甘迺迪最後被處以禁賽四場的處分。

2009年2月9日，[聖路易紅雀隊將甘迺迪釋出](../Page/聖路易紅雀.md "wikilink")\[1\]，之後和[坦帕灣光芒隊簽下小聯盟合約](../Page/坦帕灣光芒.md "wikilink")，球季並在光芒隊系統下的3A開始\[2\]。5月8日光芒隊以甘迺迪和[奧克蘭運動家隊交易Joe](../Page/奧克蘭運動家.md "wikilink")
Dillon，隔天甘迺迪即升上大聯盟\[3\]。2010年2月12日，甘迺迪和[華盛頓國民簽下合約](../Page/華盛頓國民.md "wikilink")\[4\]。

2011年1月10日，甘迺迪和[西雅圖水手簽下小聯盟合約](../Page/西雅圖水手.md "wikilink")\[5\]。

## 參考資料

## 外部連結

[Category:聖路易紅雀隊球員](../Category/聖路易紅雀隊球員.md "wikilink")
[Category:安那罕天使隊球員](../Category/安那罕天使隊球員.md "wikilink")
[Category:洛杉磯安那罕天使隊球員](../Category/洛杉磯安那罕天使隊球員.md "wikilink")
[Category:奧克蘭運動家隊球員](../Category/奧克蘭運動家隊球員.md "wikilink")
[Category:華盛頓國民隊球員](../Category/華盛頓國民隊球員.md "wikilink")
[Category:西雅圖水手隊球員](../Category/西雅圖水手隊球員.md "wikilink")
[Category:洛杉磯道奇隊球員](../Category/洛杉磯道奇隊球員.md "wikilink")
[Category:全明星未來之星賽球員](../Category/全明星未來之星賽球員.md "wikilink")
[Category:美國職棒大聯盟二壘手](../Category/美國職棒大聯盟二壘手.md "wikilink")
[Category:加州人](../Category/加州人.md "wikilink")
[Category:美國棒球選手](../Category/美國棒球選手.md "wikilink")

1.  [Cards Give Adam Kennedy Unconditional
    Release](http://stlouis.cardinals.mlb.com/news/press_releases/press_release.jsp?ymd=20090209&content_id=3811184&vkey=pr_stl&fext=.jsp&c_id=stl)
2.  [Rays sign Kennedy to Minors
    deal](http://tampabay.rays.mlb.com/news/article.jsp?ymd=20090217&content_id=3842022&vkey=news_tb&fext=.jsp&c_id=tb)

3.  [A's acquire Kennedy from
    Rays](http://oakland.athletics.mlb.com/news/article.jsp?ymd=20090508&content_id=4626326&vkey=news_oak&fext=.jsp&c_id=oak)
4.  \[<http://washington.nationals.mlb.com/news/press_releases/press_release.jsp?ymd=20100212&content_id=8070782&vkey=pr_was&fext=.jsp&c_id=was>
    Nationals sign 2B Adam Kennedy
5.  He was arrested on January 26 in Orange County, CA for
    DUI.[1](http://sports.yahoo.com/mlb/news;_ylt=Ak64jxc8mymf4LbW1Wm4gNwRvLYF?slug=ap-mariners-kennedy)"Seattle
    signs Adam Kennedy to minor league deal"